# the-internship-test
เขียนโดย ภานุกร สุนทรเวชพงษ์
E-mail: panukorn1400@naver.com
หมายเลขโทรศัพท์: 087-6079819

##วิธีการรันโปรแกรม
###Hangman
#### วิธีตั้งค่า
ไฟล์คำศัพท์เป็นนามสกิุลอะไรก็ได้ แต่ต้องตั้งค่าใน Dictionary ชื่อ WORDPATH โดยสร้างเป็น Tuple ใน List เพิ่ม ให้มี Format เป็น (ชื่อที่จะแสดง, ตำแหน่งไฟล์ (แบบ Relative กับไฟล์ hangman.py))
และภายในไฟล์คำศัพท์ แต่ละบรรทัดแทนคำศัพท์หนึ่งคำ โดยอยู่ในรูป
คำ:::คำใบ้
สามารถตั้งค่าจำนวนครั้งที่เล่นได้มากที่สุดที่ตัวแปร MAX_GUESS (default เป็น 10)
#### วิธีเล่น
เริ่มต้น พิมพ์ตัวเลขที่อยู่หน้าชื่อหมวดหมู่ (เริ่มจาก 0) และตัวเกมจะสุ่มคำศัพท์มาให้ โดยให้พิมพ์ตัวอักษรที่ต้องการทายไป 1 ตัว ถ้าถูก คะแนนจะเพิ่ม และตัวอักษรที่ทายถูกจะแสดงแทนเครื่องหมาย _
หากทายครบ เกมจะขึ้นว่า Congrat พร้อมกับคะแนนที่ได้ แต่ถ้าหากครบจำนวนครั้งที่ทายได้แล้ว แต่ยังเดาคำได้ไม่ครบ จะขึ้นว่า You lose ซึ่งหลังจากนั้นถ้าต้องการเล่นใหม่อีกรอบในหมวดเดิม ให้พิมพ์ y ลงไป ซึ่งจะทำการสุ่มศัพท์จากหมวดเดิมมาให้ที่ไม่ใช่คำเดิม

###weather
####ิธีการใช้
1. รัน `npm install`
2. รันโปรแกรมโดยใช้คำสั่ง `node weather.js FILENAME`
3. ถ้าไม่มีข้อผิดพลาด โปรแกรมจะแสดงชื่อไฟล์ output นามสกุล json ออกมา